樓繼偉回應國資划轉社保名單：這是商業機密 懂嗎？

樓繼偉回應國資划轉社保名單：這是商業機密 懂嗎？

新浪財經訊 3月24日消息，「中國發展高層論壇2018年會」於3月24至26日在北京舉行，主題為「新時代的中國」，全國社會保障基金理事會理事長樓繼偉早上在現場被問到國資划轉社保基金的名單一事時，生氣地斥責記者：這是商業機密，懂嗎？

2017年11月，國務院印發的《划轉部分國有資本充實社保基金實施方案》明確，從2017年開始，選擇部分中央企業和部分省份試點，統一劃轉企業國有股權的10%充實社保基金。

樓繼偉今日在中國發展高層論壇2018年會的現場就被記者問到了該事進展和試點名單，但他對此表示很不滿，並生氣地訓斥記者：你是探子嗎？這是商業機密，懂嗎？

公開資料顯示，此前的3月6日，在政協中共組小組討論會上，針對部分國資划轉社保基金一事，全國政協委員樓繼偉曾提出三方面建議：一是加快推動划轉部分國有資本充實社保基金；二是三檔並兩檔方向調整稅率水平需慎重研究；三是機關事業單位在職人員工資與社會養老保險每年按物價指數同步增長。

據媒體報導，兩會期間，樓繼偉曾表示，將加快划轉部分國有資本充實社保基金的步伐，2017年的任務是「3+2」，即3家中央工商企業和2家中央金融企業，應儘快確定試點落地，2018年要加速划轉。（新浪財經 徐雯）

無錢啦？

這是商業機密 懂嗎？

吹大啲國家機密吖笨

好明顯揾水填緊氹

戶籍冇左仲有冇社保？